\documentclass[12pt, a4paper, zihao=-4, openright]{ctexrep}

% 1. 字体设置：中文宋体，西文 Times New Roman
\usepackage{newtxtext} 
%\usepackage[UTF8, fontset=windows]{ctex} 

% 2. 页面设置：A4幅面，常规边距
\usepackage[a4paper, top=2.54cm, bottom=2.54cm, left=3.17cm, right=3.17cm]{geometry}

% 3. 页眉页脚与双线设置
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} 
\fancyhead[C]{\leftmark} 
\renewcommand{\headrule}{\vspace{-0.4pt}\hrule height 1.5pt width \headwidth \vspace{-1.2pt}\hrule height 0.5pt width \headwidth}
\fancyfoot[C]{\thepage}       

% 4. 目录超链接与PDF元数据设置
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,       
    linkcolor=blue,        
    urlcolor=blue,         
    citecolor=green,       
    %bookmarks=true,        
    pdfstartview=FitH      
}

% 5. 章节排版控制
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\chapter}[display]{\normalfont\huge\bfseries\centering}{第\,\thechapter\,章}{20pt}{\Huge}
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-10pt}{40pt}

% 6. 其他常用宏包
\usepackage{graphicx}      
\usepackage{booktabs}      
\usepackage{amsmath}       
\usepackage{caption}       
\usepackage{setspace}      
\onehalfspacing 

% 7. 目录标题居中
\renewcommand\contentsname{\hfill 目\quad 录 \hfill}

% 8. 【新增】引入 GB/T 7714-2015 参考文献宏包
\usepackage{gbt7714}

\begin{document}

% === 封面部分 ===
\begin{titlepage}
    \centering 
    \vspace*{4cm} 
    {\Huge \bfseries \textcolor{red}{在此处填写您的项目名称} \par} 
    \vspace{2cm} 
    {\Large \textcolor{red}{项目结题报告} \par} 
    \vspace{4cm} 
    {\Large \textcolor{red}{项目负责人：姓名} \par}
    \vspace{1cm}
    {\Large \textcolor{red}{承担单位：单位名称} \par}
    \vspace{1cm}
    {\Large \textcolor{red}{202X年X月X日} \par}
\end{titlepage}

% === 目录部分 ===
\clearpage
\pagenumbering{roman} 
\tableofcontents

% === 正文部分 ===
\clearpage
\pagenumbering{arabic} 
\setcounter{page}{1}   

% --- 第一章 ---
\chapter{项目基本情况}
\section{项目背景与立项依据}
\textcolor{red}{在此处简要描述项目的立项背景、研究意义及解决的核心问题。}

\section{项目目标与考核指标}
\textcolor{red}{列出项目任务书中规定的主要研究目标和各项考核指标。}

% --- 第二章 ---
\chapter{项目研究内容与主要进展}
\section{研究内容一：\textcolor{red}{子课题/研究点名称}}
\textcolor{red}{详细描述该部分的研究方法、实验过程及取得的阶段性成果。}

\section{研究内容二：\textcolor{red}{子课题/研究点名称}}
\textcolor{red}{详细描述该部分的研究方法、实验过程及取得的阶段性成果。}

% --- 第三章 ---
\chapter{项目主要成果与创新点}
\section{主要研究成果}
\textcolor{red}{总结项目在理论、技术、产品或专利等方面取得的具体成果。}

\section{主要创新点}
\textcolor{red}{提炼本项目相较于现有技术的核心创新之处（建议分点列出）。}

% --- 第四章 ---
\chapter{经费使用与执行情况}
\textcolor{red}{简要说明项目经费的拨付、使用情况及是否符合相关财务规定。}

% --- 第五章 ---
\chapter{存在问题与后续建议}
\textcolor{red}{客观分析项目执行过程中遇到的困难、未达预期的部分，以及后续的研究计划或产业化建议。}

% --- 第六章 ---
\chapter{结论}
\textcolor{red}{用精炼的语言对整个项目的完成情况进行总结性评价。}

% === 【修改】GB/T 7714-2015 参考文献 ===
\clearpage % 参考文献另起一页
\addcontentsline{toc}{chapter}{参考文献} % 将参考文献加入目录

\bibliographystyle{gbt7714-numerical} % 采用顺序编码制（结题报告常用）
\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{ref1} % 期刊文章示例
\textcolor{red}{张三, 李四. 基于深度学习的复杂地层钻井参数优化方法[J]. 石油学报, 2023, 44(5): 1012-1020.}

\bibitem{ref2} % 专著示例
\textcolor{red}{王五. 超深井钻井工程理论与技术[M]. 北京: 石油工业出版社, 2021: 45-50.}

\bibitem{ref3} % 国家标准示例
\textcolor{red}{全国信息与文献标准化技术委员会. 信息与文献 参考文献著录规则: GB/T 7714-2015[S]. 北京: 中国标准出版社, 2015.}

\end{thebibliography}

\end{document}